支那01: 港鐵10月載客量按年大跌3700萬人次 跌幅逾25%

反修例風波持續超過五個多月，港鐵多次成為示威者攻擊目標，有車站及設施受破壞，服務嚴重受阻；亦有人發起罷搭、「跳閘」等行動，表示對港鐵的不滿。港鐵近日因應運動，亦曾多次提早關站，及提早結束港鐵服務。

據港鐵公布10月乘客量，只得1.08億人次，較去年同期的1.45億人次，大跌超過3700萬人次，下跌約25%。而周日日均乘客量為432萬人次，亦再較9月的461萬人次，下跌6.2%。

網民近月多次發起不合作運動，在繁忙時間不時有人阻港鐵車門關閉、按動緊急制，甚至有人向路軌投擲雜物等，令列車服務受阻延，不少市民改乘其他交通工具外出上班。而港鐵近日因應運動，亦曾多次提早關站，及提早結束港鐵服務。

根據港鐵最新公布的10月份乘客量紀錄，本地服務全月一共有約1.084億人次，較9月的1.269億人次，少約1859萬人次，下跌約14.6%。港鐵今個月的本地載客量，更是自2012年4月後的新低，惟當時南港島綫、觀塘綫延綫等路綫仍未通車，鐵路服務覆蓋範圍較現時少。

另外，日均載客量方面，根據10月份數據，其432萬人次，較9月的461萬下跌6.2%。至於其他服務，機場快線10月份的載客量，亦創2012年2月後的新低，全月約91.6萬人次，日均29.6萬人次，按月下跌14.2%，少近12萬人次。高鐵方面，全月約106萬人次，日均34.4萬人次，按月反增13.1萬人次，增加約14%。

公民黨立法會議員譚文豪認為，近日港鐵車站受到不同程度的損毀，以及港鐵決定每日提早收車、關閉車站等措施，是造成載客量下跌的原因。譚文豪指港鐵成為政府「政治棋子」，批評港鐵在市民發起遊行的日子關閉車站，「控制遊行人數數字」，令市民對其觀感變差。

譚文豪續言，市民在反修例運動初期，均會用現金購買單程票；惟現在市民不只因港鐵服務受阻而轉乘其他交通工具，他認為是港鐵整體觀感差，令市民主動不願乘坐港鐵。譚文豪指港鐵應提供公共交通工具應有的服務，才有望扭轉現時的局面。

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

幫手推翻今個星期主線︰
團結！用你一票絕殺保皇黨 !

721 831
仆街黨鐵

繼續跌啦, 最好晚晚收8點, 或者直接執柒佢

你自己唔開門做生意 咁緊係跌
你計埋運狗入載客量咪升囉

一個月一億喎

我就係要呢d

好！我們做對了！黨鐵！

而家真係爽，東鐵冇咩蝗

下年加價

跌夠六成先好請小鳳姐出場

黨鐵最賺錢係地產, 無人坐 wfc?

好，又有藉口加價

仲有扮哂野封1,2個出口搞到隔離商鋪冇哂生意
自己攬炒自己我就睇下封得幾耐

好波 支那01 唔好比link

呢個月應該多返 巴士停左咁耐

日均三萬三？
火車十幾班full都夠啦

繼續努力

你班仆街係要罷搭地鐵 擺買地鐵商店 仲要pps一蚊交港鐵管理費用

開心就閂一兩個站
唔開心就閂多兩三個站
客量點會唔跌

跌就理所當然啦，升就驚姐

一個月一億係東海道同京滬先做到嘅級數

一方面有唔開鐵
另一方面有罷搭
再加黎明行動，令到本身以準時為賣點既黨鐵無晒優勢
市民遲早轉晒坐巴士，有排你跌呀 黨鐵